<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Uncategorized &#8211; Kolam.co.id</title>
	<atom:link href="/category/uncategorized/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Kami Memberikan Layanan Seluruh Indonesia</description>
	<lastBuildDate>Fri, 22 Jan 2021 02:47:18 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.7.2</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2020/09/cropped-favicon-32x32.png</url>
	<title>Uncategorized &#8211; Kolam.co.id</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Kolam Renang Perlombaan Bekasi</title>
		<link>/kolam-renang-perlombaan-bekasi.html</link>
					<comments>/kolam-renang-perlombaan-bekasi.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[kolam.co.id]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 23 Oct 2020 02:15:31 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1284</guid>

					<description><![CDATA[Olahraga renang merupakan salah satu jenis olahraga yang menyehatkan, karena saat kita berenang maka semua anggota badan kita akan bergerak. Mulai dari ujung kaki hingga ujung kepala akan merasakan pergerakan saat kita berenang. Renang juga termasuk olahraga yang dilombakan dalam kejuaraan Olimpiade, PON maupun Sea Games. Federasi atau induk organisasi Renang Internasional disebut FINA (Fédération &#8230;<p class="read-more"> <a class="" href="/kolam-renang-perlombaan-bekasi.html"> <span class="screen-reader-text">Kolam Renang Perlombaan Bekasi</span> Read More &#187;</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Olahraga renang merupakan salah satu jenis olahraga yang menyehatkan, karena saat kita berenang maka semua anggota badan kita akan bergerak. Mulai dari ujung kaki hingga ujung kepala akan merasakan pergerakan saat kita berenang.

Renang juga termasuk olahraga yang dilombakan dalam kejuaraan Olimpiade, PON maupun Sea Games. Federasi atau induk organisasi Renang Internasional disebut FINA (Fédération Internationale de Natation) sedangkan untuk organisasi renang Nasional adalah Persatuan Renang Seluruh Indonesia atau biasa disingkat dengan PRSI.

Ukuran kolam renang dan jumlah lintasan ini juga diatur oleh masing masing induk organisasi. Hal ini bertujuan agar dalam perlombaan Internasional tidak ada yang dirugikan dan agar semua sama. </p>



<p>Hanya yang membedakan pada lantai teraso tersebut adalah pada lapisan bagian permukaan yang dibuat dari kombinasi campuran kerang laut dengan marmer, sehingga campuran tersebut tampak jadi lebih keras. Ada juga campuran selain menggunakan chip marmer yakni potongan kaca logam dan mutiara, semua campuran tersebut berguna untuk memberi penampilan lantai teraso yang lebih unik, cantik, indah, dan juga menarik. Kelebihan dari penggunaan lantai teraso ini adalah adanya berbagai varian corak di bagian permukaan lantai.</p>



<div style="height:30px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<div class="wp-block-columns has-1-columns dsgn__basic-904543">
<div class="wp-block-column">
<figure class="wp-block-gallery columns-3 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img loading="lazy" width="1024" height="768" src="/wp-content/uploads/2020/10/kolam-renang-atletik-1.jpg" alt="" data-id="1295" data-full-url="/wp-content/uploads/2020/10/kolam-renang-atletik-1.jpg" data-link="/kolam-renang-perlombaan/kolam-renang-atletik-1/" class="wp-image-1295" srcset="/wp-content/uploads/2020/10/kolam-renang-atletik-1.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2020/10/kolam-renang-atletik-1-300x225.jpg 300w, /wp-content/uploads/2020/10/kolam-renang-atletik-1-768x576.jpg 768w, /wp-content/uploads/2020/10/kolam-renang-atletik-1-850x638.jpg 850w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img loading="lazy" width="1024" height="651" src="/wp-content/uploads/2020/10/kolam-renang-atletik-2-1024x651.jpg" alt="" data-id="1296" data-full-url="/wp-content/uploads/2020/10/kolam-renang-atletik-2.jpg" data-link="/kolam-renang-perlombaan/kolam-renang-atletik-2/" class="wp-image-1296" srcset="/wp-content/uploads/2020/10/kolam-renang-atletik-2-1024x651.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2020/10/kolam-renang-atletik-2-300x191.jpg 300w, /wp-content/uploads/2020/10/kolam-renang-atletik-2-768x488.jpg 768w, /wp-content/uploads/2020/10/kolam-renang-atletik-2-850x540.jpg 850w, /wp-content/uploads/2020/10/kolam-renang-atletik-2.jpg 1150w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img fifu-featured="1" loading="lazy" width="1024" height="768" src="/wp-content/uploads/2020/10/kolam-renang-atletik-3.jpg" alt="" title="" data-id="1297" data-full-url="/wp-content/uploads/2020/10/kolam-renang-atletik-3.jpg" data-link="/kolam-renang-perlombaan/kolam-renang-atletik-3/" class="wp-image-1297" srcset="/wp-content/uploads/2020/10/kolam-renang-atletik-3.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2020/10/kolam-renang-atletik-3-300x225.jpg 300w, /wp-content/uploads/2020/10/kolam-renang-atletik-3-768x576.jpg 768w, /wp-content/uploads/2020/10/kolam-renang-atletik-3-850x638.jpg 850w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure></li></ul></figure>



<h3 class="has-text-align-center text-with-bg negative-margin-top bg-with-shadow"> Kontraktor Kolam Renang Perlombaan Bekasi </h3>



<p class="has-text-align-left">Berbicara tentang kontraktor kolam renang maka bisa dipastikan bahwa meraka adalah ahli spesialis pembutan kolam renang, perawata kolam renang dan renovasi kolam renang, tidak hanya itu saja seorang kontraktor kolam renang juga harus ahli dalam menghitung dan juga mendesain kolam renang sehingga mendapatkan hasil yang maksimal sesuai keingin setiap client. Kontraktor yang baik akan melayani tidak hanya daerah lokal jabodetabek saja namun menangani seluruh Indonesia dan kami adalah salah satu kontraktor yang menangani seluruh Indonesia.</p>



<h4>Tentang Kami</h4>



<p>Jasa Kontraktor kolam renang, perawatan kolam renang dan renovasi kolam renang , Salain itu mengerjakan kolama wahana wisata air Waterboom dan Water park. Berdiri dan berbadan hukum pada tanggal 21 November 2009, Pada dasarnya kuhanda memiliki pengalaman yang lebih dari 20 tahun berhubungan dengan kolam renang dan wahana wisata air, dan berawal dari pembangunan kolam renang rumah tinggal , kolam renang villa maupun sekolahan hingga kuhandagroup banyak dikenal oleh masyarakat.</p>



<p>Modal pengalamn inilah yang kami peroleh yang mebuat kuhanda terinspirasi dan membuat sebuah perusahaan khusus penanganan kolam renang dan wahana wisata waterboom dan waterpark .<br>Pada Akhirnya terbentuklah Kami. Dalam pelayanan jasanya tidak kurangnya kuhanda memberikan yang terbaik dan termudah untuk konsumen sehingga bisa membuka sebuah layanan khusus kolam renang dan wahana wisata air diantaranya Pembutan Kolam Renang, Desain Kolam renang dan Pengadaan Perlengkapan Kolam Renang, Instalasi kolam renang, water treatment maupun jasa pelayanan super visi kolam renang selain itu untuk devisi waterboom dan waterpark meliputi desain konsep , perencanaan, pengawasan sampai dengan pelaksanaan .</p>
</div>
</div>



<div class="wp-block-columns has-1-columns dsgn__basic-114303">
<div class="wp-block-column"></div>
</div>



<div style="height:30px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>


<p><iframe loading="lazy" width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/ikyBep8ZRIY" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen=""></iframe></p>


<div class="wp-block-columns has-1-columns dsgn__basic-024359">
<div class="wp-block-column">
<h3 class="has-text-align-center">Ukuran Kolam Renang Perlombaan</h3>



<p class="has-text-align-center">Dalam kompetisi atau kejuaraan yang resmi telah diatur ukuran kolam renang yang digunakan, berikut ini ukurannya berdasarkan standar Nasional (PRSI) dan Internasional (FINA). </p>



<div class="wp-block-columns has-2-columns">
<div class="wp-block-column">
<h4> <strong>1. Ukuran Kolam Renang Standar Nasional</strong></h4>



<p> </p>



<ul><li>Panjang kolam: 50 m.</li><li>Lebar kolam renang : 25 m.</li><li>Kedalaman kolam Renang minimum : 2 meter.</li><li>Lebar lintasan kolam renang : 2, 5 m.</li><li>Jumlah lintasan kolam renang: 8 lintasan.</li><li>Temperatur Air pada kolam renang : 25° C – 28° C.</li></ul>



<h4> <strong>3. Jumlah Lintasan Kolam Renang</strong></h4>



<ul><li>Jumlah lintasan kolam renang berdasarkan tipe:</li><li>Tipe A.</li><li>Digunakan untuk kejuaraan tingkat Asia dan Asia Tenggara, jumlah lintasannya sebanyak 10 lintasan.</li><li>Tipe B.</li><li>Digunakan saat pelaksanaan kompetisi tingkat Nasional, provinsi dan antar klub, pada tipe ini jumlah lintasannya sebanyak 8 lintasan.</li><li>Tipe C.</li><li>Tipe ini digunakan untuk kejuaraan tingkat kabupaten atau kota, jumlah lintasannya 8.</li><li>Jumlah lintasan kolam renang berdasarkan ukuran:</li><li>Tipe A dengan ukuran 50 x 26 x 3 meter terdapat 10 lintasan.</li><li>Tipe B dengan ukuran 50 x 21 x 1,3-2 meter terdapat 8 lintasan.</li><li>Tipe C dengan ukuran 50 x 21 x minimal 1,35 meter terdapat 8 lintasan.</li><li>Marka Lintasan renang :</li><li>Setiap kolam terdapat marka yang berfungsi sebagai acuan perenang agar tetap berada di dalam lintasannya, ukuran panjang setiap marka ini mengikuti ukuran dari kolam tersebut.</li></ul>



<p>Panjang kolam 50 meter maka panjang markanya 46 meter. Panjang kolam 25 meter maka panjang marka 21 meter.<br></p>
</div>



<div class="wp-block-column">
<h4> <strong>2. Ukuran Kolam Renang Internasional</strong>  </h4>



<ul><li>Panjang : 50 m.</li><li>Lebar : 25 m.</li><li>Kedalaman kolam Renang minimum : 1,35 meter.</li><li>Temperatur Air pada : 25° C sampai 28° C.</li><li>Lebar lintasan : 2,5 m.</li><li>Jumlah lintasan : 8 lintasan.</li><li>Kedalaman kolam minimum adalah 1,35 meter, dimulai dari 1,0 m pada lintasan pertama hingga paling sedikit 6,0 m dihitung dari dinding kolam renang yang dilengkapi dengan balok start. Kedalaman minimum pada bagian lainnya yaitu 1,0 m.</li></ul>



<h4>4. Ukuran Papan Landasan Kolam Renang</h4>



<ul><li>Panjang : 50 cm.</li><li>Lebar : 50 cm.</li><li>Tinggi : 50 – 70 cm.</li><li>Sudut : maksimum 10 derajat.</li></ul>



<p>Khusus untuk gaya punggung, kolam harus terdapat sebuah pegangan yang mengarah ke dalam kolam yang berfungsi sebagai pegangan perenang sebelum meluncur. Untuk panjang pegangan tersebut 0,3 meter hingga 0,6 meter.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="262" height="192" src="/wp-content/uploads/2020/10/Kolam-Renang-Hotel-11.jpg" alt="" class="wp-image-1288"/></figure>



<h4>Tali Lintasan Renang</h4>



<p><br>Panjang tali disesuaikan dengan panjang kolam yang digunakan, setiap ujung tali dipasang angkur yang berbahan dari material tahan korosi. Untuk bahan tali diseuaikan dengan standar, bisa dari bahan nilon atau yang lainnya.</p>
</div>
</div>
</div>
</div>



<figure class="wp-block-gallery columns-3 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img loading="lazy" width="512" height="384" src="/wp-content/uploads/2020/10/kolam-renang-atletik-4.jpg" alt="" data-id="1299" data-link="/kolam-renang-perlombaan/kolam-renang-atletik-4/" class="wp-image-1299" srcset="/wp-content/uploads/2020/10/kolam-renang-atletik-4.jpg 512w, /wp-content/uploads/2020/10/kolam-renang-atletik-4-300x225.jpg 300w" sizes="(max-width: 512px) 100vw, 512px" /></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img loading="lazy" width="1024" height="576" src="/wp-content/uploads/2020/10/kolam-renang-atletik-5-1024x576.jpg" alt="" data-id="1300" data-link="/kolam-renang-perlombaan/kolam-renang-atletik-5/" class="wp-image-1300" srcset="/wp-content/uploads/2020/10/kolam-renang-atletik-5-1024x576.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2020/10/kolam-renang-atletik-5-300x169.jpg 300w, /wp-content/uploads/2020/10/kolam-renang-atletik-5-768x432.jpg 768w, /wp-content/uploads/2020/10/kolam-renang-atletik-5-1536x864.jpg 1536w, /wp-content/uploads/2020/10/kolam-renang-atletik-5-850x478.jpg 850w, /wp-content/uploads/2020/10/kolam-renang-atletik-5.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img loading="lazy" width="1024" height="686" src="/wp-content/uploads/2020/10/kolam-renang-atletik-10-1024x686.jpg" alt="" data-id="1301" data-link="/kolam-renang-perlombaan/kolam-renang-atletik-10/" class="wp-image-1301" srcset="/wp-content/uploads/2020/10/kolam-renang-atletik-10-1024x686.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2020/10/kolam-renang-atletik-10-300x201.jpg 300w, /wp-content/uploads/2020/10/kolam-renang-atletik-10-768x515.jpg 768w, /wp-content/uploads/2020/10/kolam-renang-atletik-10-1536x1029.jpg 1536w, /wp-content/uploads/2020/10/kolam-renang-atletik-10-850x570.jpg 850w, /wp-content/uploads/2020/10/kolam-renang-atletik-10.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img loading="lazy" width="1024" height="682" src="/wp-content/uploads/2020/10/kolam-renang-atletik-18-1024x682.jpg" alt="" data-id="1306" data-full-url="/wp-content/uploads/2020/10/kolam-renang-atletik-18.jpg" data-link="/kolam-renang-perlombaan/kolam-renang-atletik-18/" class="wp-image-1306" srcset="/wp-content/uploads/2020/10/kolam-renang-atletik-18-1024x682.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2020/10/kolam-renang-atletik-18-300x200.jpg 300w, /wp-content/uploads/2020/10/kolam-renang-atletik-18-768x512.jpg 768w, /wp-content/uploads/2020/10/kolam-renang-atletik-18-850x566.jpg 850w, /wp-content/uploads/2020/10/kolam-renang-atletik-18.jpg 1280w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure></li></ul></figure>



<div style="height:30px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p>Ukuran Kolam Renang di atas merupakan yang memenuhi syarat untuk digunakan sebagai tempat atau arena olahraga yang resmi. Namun untuk ukuran tribun atau GOR yang digunakan dapat menyesuaikan dengan desain Anda sendiri, yang terpenting adalah keamanan dan keselamatan para atlit dan pengunjung terjamin.</p>



<p>Hal &#8211; hal yang perlu diperhatikan dalam memilih jasa kontraktor kolam renang Perlombaan, yaitu:</p>



<p>Teliti dan kenali dulu perusahaan atau jasa kontraktor yang bersangkutan agar tidak terjadi kesalahan saat meminta request terhadap fasilitas yang diinginkan. Lihat dan pelajari kembali desain yang diajukan oleh kontraktor kolam renang tersebut sehingga saat melakukan proyek tersebut tidak akan membuang waktu dengan selalu merevisi bentuk yang telah dibuat.</p>



<p>Sesuaikan harga dengan jasa kontraktor dengan lebih rinci dan detail agar tidak terjadi miss komunikasi yang merugikan salah satu pihak. Sesuaikan budget yang dimiliki dengan desain yang akan dibuat, sehingga tidak menjadi beban nantinya.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/kolam-renang-perlombaan-bekasi.html/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Jasa Kolam Renang Rumah Depok Bergaransi #1 Indonesia</title>
		<link>/kolam-renang-berkualitas.html</link>
					<comments>/kolam-renang-berkualitas.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[kolam.co.id]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 22 Oct 2020 04:24:05 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=881</guid>

					<description><![CDATA[Kolam renang masih menjadi salah satu fasilitas favorit setiap keluarga. Tidak sedikit orang yang ketika membangun rumah baru langsung merencanakan adanya kolam renang dirumah mereka. Karena jika disurvei, biaya pembuatan kolam renang ukuran 3×5 atau yang lebih besar ukurannya memang tidak terlalu mahal. Mungkin itulah salah satu alasan kuat memiliki kolam renang sendiri di rumah. &#8230;<p class="read-more"> <a class="" href="/kolam-renang-berkualitas.html"> <span class="screen-reader-text">Jasa Kolam Renang Rumah Depok Bergaransi #1 Indonesia</span> Read More &#187;</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<div style="height:30px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>


<p>Kolam renang masih menjadi salah satu fasilitas favorit setiap keluarga. Tidak sedikit orang yang ketika membangun rumah baru langsung merencanakan adanya kolam renang dirumah mereka. Karena jika disurvei, biaya pembuatan kolam renang ukuran 3×5 atau yang lebih besar ukurannya memang tidak terlalu mahal. Mungkin itulah salah satu alasan kuat memiliki kolam renang sendiri di rumah.</p>
<p>Mengingat banyaknya kontraktor kolam renang yang menawarkan jasa pembuatan kolam renang, maka perlu kiranya Anda mengetahui perkiraan kalkulasi harganya. Hal ini bertujuan agar kolam renang yang Anda impikan dapat terwujud dengan anggaran yang seefektif dan seefisien mungkin.</p>
<h2>Biaya Pembuatan Kolam Renang Rumah</h2>
<p>Dalam memperkirakan biaya pembuatan kolam renang itu sendiri, terdapat beberapa hal yang mesti Anda perhatikan, di antaranya:</p>
<p><strong>1. Memilih Jenis Keramik</strong><br>Untuk kolam renang dengan keramik tipe mozaik, biasanya akan dibuat dengan ukuran yang lebih kecil dengan warna polos. Namun, pada model kolam rennag yang seperti ini pun biasanya akan tampak lebih berkelas. Kekurangan menggunakan kolam rennag dengan keramik mozaik itu sendiri harganya terkesan lebih mahal dari pembuatan kolam rennag biasa (kolam rennag standar) yang lebih murah yag sering dipakai pada umumnya</p>
<p><strong>2. Memilih Peralatan Kolam yang Akan Digunakan</strong><br>Dalam membangun proyek pembuatan kolam renang, tentunya terdapat beberpa hal yang mesti diperhatikan. Salah satunya adalah pemilihan dan penggunaan peralatannya. Tiapa peralatan yang digunakan juga akan sangat memengaruhi berhasilnya pembangunan kolam renang yang Anda inginkan.</p>
<p>Hal ini dapat dilihat dari perkiraan biaya yang akan dikeluarkan dalam menentukan peralatan yang akan digunakan untuk kolam renang tersebut. Berikut ini adalah beberapa perkiraan biaya pembuatan kolam renang:</p>
<ul>
<li>Konstruksi keramik dan biaya tukang adalah hal yang sangat penting diperhatikan. Perkiraan biaya yang akan dikeluarkan untuk ini adalah sekitar Rp 4.000.000,-</li>
<li>Peralatan sirkulasi kolam adalah hal kedua yang mesti diperhatikan selanjutnya. Kemungkinan biaya yang akan dikuarkan untuk melengkapi peralatan sirkulasi pada kolam Anda adalah sekitar Rp 500.000,-</li>
<li>Alat penyedot air dari bak penampungan limpahan ke wadah penyaringan merupakan hal lain yang dapat Anda perhatikan. Jumlah biaya perkiraan yang akan dikeuluarkan adalah Rp 300.000,-</li>
<li>Alat penyedot endaan atau kotoran juga hal yang diperlukan, biayanya adalah sekitar Rp 200.000,-</li>
<li>Pemipaan, selang, dan serokan membutuhkan Rp 200.000,-</li>
<li>Untuk pembelian bahan kimia kaporit, soda ash, dan terusi dibutuhkan sekitar Rp 200.000,-<br>Pembuatan sistem penenranga juga hal yang penting dalam membangun kolam renang untuk Anda. Perkiraan biaya yang dibutuhkan adalah sekitar Rp 200.000,-</li>
<li>Sementara untuk pengisian air (sekitar 3 tangki) membutuhkan biaya kurang Rp 500.000,-</li>
</ul>
<p>Perlu Anda ketahui bahwa di atas sana hanya berupa perkiraan biaya untuk pembuatan kolam rennag sederhana dan minimalis. Barangkali, harga yang akan dikeuarkan bisa lebih dari itu tergantung dengan jenis kolam rennag yang dibuat.</p>


<figure class="wp-block-gallery columns-3 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img src="https://1.bp.blogspot.com/-sDrwRRrmYB4/XaVE2fNRYBI/AAAAAAAAT8I/_ifo5EZPA5UuXmG4ycKF_-8CIdKAI0fUwCLcBGAsYHQ/s640/waterproofing-berkualitas.jpg" data-id="288" data-link="http://kontraktorepoxy.co.id/" class="wp-image-288"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img src="https://1.bp.blogspot.com/-Qm8xzA3KW44/XaVJV2VbS3I/AAAAAAAAT-k/MhtQcSkY3k8C9Vx3JdhpMspeU6iFooDjQCLcBGAsYHQ/s640/waterproofing-4.jpg" data-id="287" data-link="http://kontraktorepoxy.co.id/" class="wp-image-287"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img src="https://1.bp.blogspot.com/-MeQMkX_hkeI/XaVJFGSfQSI/AAAAAAAAT-Y/AVCY7HhVmrcNi7ixDByT-U7jgA9vCwViwCLcBGAsYHQ/s640/waterproofing-6.jpg" data-id="286" data-link="http://kontraktorepoxy.co.id/" class="wp-image-286"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img src="https://1.bp.blogspot.com/-nV9N3apEv8k/XaVGgPZPELI/AAAAAAAAT88/Ps7V8bnOdVgBa0iXscLjI1DfVt_o6NCCACLcBGAsYHQ/s640/waterproofing-11.jpg" data-id="298" data-link="http://kontraktorepoxy.co.id/" class="wp-image-298"/></figure></li></ul></figure>


<h3>Faktor yang mempengaruhi biaya pembuatan kolam renang</h3>
<p>Sebelum masuk pada pembahasan rinci mengenai anggaran membuat kolam renang yang lebih detail, alangkah baiknya kita bicarakan terlebih dulu mengenai faktor-faktor yang nantinya akan mempengaruhi beban pembiayaannya.</p>
<p><strong>1. Lokasi pembuatan</strong><br>Pihak kontraktor seringkali atau bahkan selalu akan memasukkan akses lokasi pembangunan kolam renang sebagai salah satu item biaya yang akan dibebankan pada Anda. Alasannya karena akses lokasi tertentu bisa saja menyulitkan pekerja kontraktor yang akan berdampak pada biaya akomodasi.</p>
<p>Jadi, Anda tidak perlu komplain ya jika nanti ada perbedaan harga antara Anda dan customer lainnya, karena memang ada alasan tertentu terkait akses lokasi ke tempat Anda.</p>
<p><strong>2. Set mesin pompa kolam renang dan filter-nya</strong><br>Biaya pembuatan kolam renang ukuran 3&#215;5. Pengadaan mesin pompa dan filternya juga turut berpengaruh terhadap biaya pembuatan kolam renang. Masing-masing merek dan perlengkapannya memiliki standar harga dan kualitas tersendiri. Adapun merk paket pompa kolam renang yang sudah banyak beredar di pasaran diantaranya adalah; Hayward, Astral, Starite, Pentair. Paket hayward sendiri berkisar di angka 18 jutaan. Astral sekitar 15 jutaan. Starite 19 jutaan, dan Pentair sekitar 16 jutaan.</p>
<p><strong>3. Tipe sirkulasi air kolam</strong><br>Ada beberapa tipe sirkulasi ar kolam yang bisa Anda pilih. Masing-masing tipe sirkulasi memiliki banderol biaya pengerjaan yang berbeda-beda, dilihat dari kompleksitas kesulitannya.</p>
<h3><img loading="lazy" class="wp-image-851 aligncenter" src="/wp-content/uploads/2020/10/kolam-renang-waterpark-5-300x184.jpg" alt="" width="740" height="454" srcset="/wp-content/uploads/2020/10/kolam-renang-waterpark-5-300x184.jpg 300w, /wp-content/uploads/2020/10/kolam-renang-waterpark-5-1024x627.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2020/10/kolam-renang-waterpark-5-768x470.jpg 768w, /wp-content/uploads/2020/10/kolam-renang-waterpark-5-850x520.jpg 850w, /wp-content/uploads/2020/10/kolam-renang-waterpark-5.jpg 1160w" sizes="(max-width: 740px) 100vw, 740px" /></h3>
<h3>Manfaat kolam renang minimalis</h3>
<p>Sebelum mulai membangun kolam renang minimalis di rumah, persiapkan dahulu desain kolam renang yang diinginkan. Idealnya jangan sampai tidak menghiraukan segi estetisnya agar komponen tersebut bisa menyatus sempurna dengan rumah Anda.</p>
<p>Bila perlu konsultasikan dengan ahlinya, seperti penyedia jasa pembangunan kolam renang sekaligus tentang budget yang dibutuhkan. Beberapa hal yang juga harus menjadi perhatian adalah luas, dan kedalaman kolam, juga berbagai pernak-pernik tambahan di sekitar kolam.</p>
<p></p><center><iframe loading="lazy" src="https://www.youtube.com/embed/N7wfcU0R_2o" width="853" height="480" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></center><p></p>
<h3>Perencanaan</h3>
<p>Tahap perencanaan ini meliputi perumusan ide, ukuran, gaya dan bentuk kolam renang, hingga kisaran besarnya biaya. Dalam tahap ini pula anda dituntut untuk memiliki data tentang luas lokasi penempatan, kondisi lingkungan sekitar, anggaran biaya dan aturan main jika anda ingin menyerahkan pekerjaan ini kepada kontraktor kolam renang.</p>


<div class="wp-block-media-text alignwide"><figure class="wp-block-media-text__media"><img src="https://1.bp.blogspot.com/-CB3xXbJIgQ4/XaVHPEGOn9I/AAAAAAAAT9w/TpUPrrBM1rol6yzBpAf_LfRowPr6WsDeQCLcBGAsYHQ/s640/waterproofing-membrane-1.png" alt="" class="wp-image-318"/></figure><div class="wp-block-media-text__content">
<h4>1. Perencanaan</h4>



<p>Berdasarkan data yang anda peroleh pada tahapan perencanaan, rumusan idea inilah yang menjadi dasar anda menentukan tata letak dengan sebuah gambar kasar atau gambar tehnik. Saat inilah waktu yang tepat untuk mencari desain ornamen dan warna pilihan anda.</p>



<p><br></p>
</div></div>



<div class="wp-block-media-text alignwide has-media-on-the-right"><figure class="wp-block-media-text__media"><img src="https://1.bp.blogspot.com/-RlR7HSONcds/XaVHOOGXrZI/AAAAAAAAT9s/knhR8bzsBTg7uLCLHqUy6MtXtotREXkLQCLcBGAsYHQ/s640/waterproofing-integral-2.jpg" alt="" class="wp-image-318"/></figure><div class="wp-block-media-text__content">
<h4>2. Musyawarah</h4>



<p>Musyawarahkan gambar dari hasil ide dan desain anda kepada seluruh anggota keluarga. Agar keseluruhan anggota keluarga merasa dihargai dan diperhatikan haknya. Anda akan selamat dari tudingan kesalahan jika ke depan terdapat sebuah ketidaknyamanan. Karena keputusan akhir merupakan keputusan bersama.<br></p>
</div></div>



<div class="wp-block-media-text alignwide"><figure class="wp-block-media-text__media"><img src="https://1.bp.blogspot.com/-ced4cQ9RlsI/XaVHKZHrtbI/AAAAAAAAT9U/bVtrm_m9G00sL4ja3MUgnheRqKf9TR44wCLcBGAsYHQ/s640/waterproofing-coating-2.jpg" alt="" class="wp-image-318"/></figure><div class="wp-block-media-text__content">
<h4>3. Pra Pelaksanaan</h4>



<p>Berdasarkan keputusan bersama dan gambar kolam renang yang sudah anda miliki, pada tahap ini anda akan mempersiapkan kontrak kerja dengan berbagai pihak. Kontraktor kolam renang, toko material, dan pihak pihak yang berkaitan. Mungkin anda akan mulai disibukkan dengan dering telepon dan email penawaran.<br></p>
</div></div>



<div class="wp-block-media-text alignwide has-media-on-the-right"><figure class="wp-block-media-text__media"><img src="https://1.bp.blogspot.com/-pMsRtR2MrCM/XaVHM4F_zkI/AAAAAAAAT9k/t3yXwhsgn_83Qf8a09nxRvn8vActwdqkwCLcBGAsYHQ/s640/waterproofing-flashband-self-adhesive-2.jpg" alt="" class="wp-image-318"/></figure><div class="wp-block-media-text__content">
<h4>4. Persiapan</h4>



<p>Pada tahap ini sudah mulai ada aktifitas dari para pekerja pembuat kolam renang. Pengukuran dan penentuan layout ditetapkan dengan proses bouwplank untuk mencari titik bangunan yang diperlukan. Pembersihan lahan atau area dari benda benda yang mengganggu berjalannya pembangunan mulai dilakukan.<br></p>
</div></div>



<div class="wp-block-media-text alignwide"><figure class="wp-block-media-text__media"><img src="https://1.bp.blogspot.com/-dQZ5xf6zzzo/XaVHL1AwDKI/AAAAAAAAT9c/GKekv7TFLY0dSf76OSQUrwwt3x4bDEpgACLcBGAsYHQ/s640/waterproofing-crystallising-2.jpg" alt="" class="wp-image-318"/></figure><div class="wp-block-media-text__content">
<h4>5. Eksekusi / Pengerjaan yang terdiri dari :</h4>



<p> </p>



<ul><li>Penggalian Tanah</li><li>Pemasangan Batu Bata</li><li>Pembesian</li><li>Pembuatan Bekisting</li><li>Pengecoran</li><li>Plumbing</li><li>Finishing</li><li>Instalasi Elektrikal dan Mekanikal</li><li>Pengisian dan Pengetesan Sistem Sirkulasi</li></ul>
</div></div>



<div class="wp-block-media-text alignwide has-media-on-the-right"><figure class="wp-block-media-text__media"><img src="https://1.bp.blogspot.com/-pMsRtR2MrCM/XaVHM4F_zkI/AAAAAAAAT9k/t3yXwhsgn_83Qf8a09nxRvn8vActwdqkwCLcBGAsYHQ/s640/waterproofing-flashband-self-adhesive-2.jpg" alt="" class="wp-image-318"/></figure><div class="wp-block-media-text__content">
<h4>6. Pembersihan Area Kolam Renang</h4>



<p>Pastikan yang tertinggal di area kolam renang anda adalah peralatan dan kebutuhan yang anda perlukan. Buanglah sampah dari sisa material yang tidak terpakai untuk menghindari mengotori pandangan mata. Simpanlah barang barang yang masih bisa digunakan di dalam gudang anda.<br></p>
</div></div>



<div class="wp-block-media-text alignwide"><figure class="wp-block-media-text__media"><img src="https://1.bp.blogspot.com/-dQZ5xf6zzzo/XaVHL1AwDKI/AAAAAAAAT9c/GKekv7TFLY0dSf76OSQUrwwt3x4bDEpgACLcBGAsYHQ/s640/waterproofing-crystallising-2.jpg" alt="" class="wp-image-318"/></figure><div class="wp-block-media-text__content">
<h4>7. Serah Terima Pekerjaan</h4>



<p>Pada tahapan ini anda harus memastikan bahwa hasil pekerjaan pada proses pembuatan kolam renang anda sesuai dengan spesifikasi yang anda minta. Toleransi bisa anda berikan jika memang hanya sebatas kekurangan yang tidak mempengaruhi fungsi dan nilai estetika kolam renang.</p>
</div></div>



<div class="wp-block-media-text alignwide has-media-on-the-right"><figure class="wp-block-media-text__media"><img src="https://1.bp.blogspot.com/-pMsRtR2MrCM/XaVHM4F_zkI/AAAAAAAAT9k/t3yXwhsgn_83Qf8a09nxRvn8vActwdqkwCLcBGAsYHQ/s640/waterproofing-flashband-self-adhesive-2.jpg" alt="" class="wp-image-318"/></figure><div class="wp-block-media-text__content">
<h4>8. Garansi dan Masa Retensi</h4>



<p>Pastikan anda mendapatkan jaminan atas hasil pembuatan kolam renang anda atas kerusakan dan kebocoran atau tidak berfungsinya sistem mekanikal kolam renang sesuai perjanjian yang telah anda sepakati dan anda tanda tangani bersama dengan kontraktor pembuat kolam renang anda.<br></p>
</div></div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/kolam-renang-berkualitas.html/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Renovasi Kolam Renang Bogor Terpercaya #1 Indonesia</title>
		<link>/renovasi-kolam-renang-bogor.html</link>
					<comments>/renovasi-kolam-renang-bogor.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[kolam.co.id]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 20 Oct 2020 15:53:45 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=857</guid>

					<description><![CDATA[Renovasi Kolam Renang, Kolam renang adalah salah satu fasilitas yang dinilai mewah. Sebab, fasilitas ini hanya bisa dimiliki oleh pihak yang memiliki cukup biaya dan juga cukup lahan. Sudah kita ketahui, jika biaya yang digunakan untuk membangun sebuah kolam renang itu tidaklah sedikit. Pembuatan kolam juga membutuhkan biaya yang jumlahnya memang cukup besar. Tidak hanya &#8230;<p class="read-more"> <a class="" href="/renovasi-kolam-renang-bogor.html"> <span class="screen-reader-text">Renovasi Kolam Renang Bogor Terpercaya #1 Indonesia</span> Read More &#187;</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Renovasi Kolam Renang, Kolam renang adalah salah satu fasilitas yang dinilai mewah. Sebab, fasilitas ini hanya bisa dimiliki oleh pihak yang memiliki cukup biaya dan juga cukup lahan. Sudah kita ketahui, jika biaya yang digunakan untuk membangun sebuah kolam renang itu tidaklah sedikit.</p>



<p>Pembuatan kolam juga membutuhkan biaya yang jumlahnya memang cukup besar. Tidak hanya sampai disitu saja, kita juga masih perlu mengeluarkan dana untuk membayar jasa renovasi kolam renang jika kolam renang kita suatu saat mengalami permasalahan.</p>



<p>Apabila fungsi kolam renang milik anda sudah tidak optimal, seperti ada retakan dalam struktur kolam, pastinya akan menjadikan kolam renang tidak dapat berfungsi untuk menampung air sebagaimana mestinya. Jika menjumpai hal yang demikian, pastinya harus segera merenovasi kolam renang kita. Atau dalam kolam renang anda terjadi masalah di bagian plumbing system.</p>



<p>Dengan demikian, sistem sirkulasi air kolam renang juga tidak bisa berfungsi sebagaimana mestinya. Saat itulah anda membutuhkan jasa renovasi kolam renang yang akan melakukan pembongkaran dan perbaikan pada kolam renang anda.</p>



<div class="wp-block-columns has-1-columns dsgn__basic-199285">
<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-columns has-2-columns">
<div class="wp-block-column">
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="1024" height="576" src="/wp-content/uploads/2020/10/kolam-renang-1-1024x576.jpeg" alt="" class="wp-image-858" srcset="/wp-content/uploads/2020/10/kolam-renang-1-1024x576.jpeg 1024w, /wp-content/uploads/2020/10/kolam-renang-1-300x169.jpeg 300w, /wp-content/uploads/2020/10/kolam-renang-1-768x432.jpeg 768w, /wp-content/uploads/2020/10/kolam-renang-1-850x478.jpeg 850w, /wp-content/uploads/2020/10/kolam-renang-1.jpeg 1280w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>
</div>



<div class="wp-block-column">
<h2>Jasa Renovasi Kolam Renang Bogor</h2>



<p>Karena faktor penggunaannya dan juga karena faktor usia kolam renang tersebut, terkadang fungsi kolam renang itu menjadi kurang optimal. Maka dari itu, memerlukan suatu tindakan supaya fungsi kolam renang milik anda bisa ditingkatkan.</p>



<p>Pada saat kolam renang anda memerlukan perbaikan, pastinya anda ingin menggunakan pihak profesional atau perusahaan yang akan segera melakukan pekerjaan dengan cepat tanpa harus membuang-buang waktu. Perusahaan renovasi kolam renang yang professional pastinya akan segera mengeksekusi dan memperbaiki permasalahan yang ada pada kolam renang anda tersebut. Kolambali melayani renovasi kolam renang. silakan hubungi kami lebih lanjut.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<div class="wp-block-button"><a class="wp-block-button__link no-border-radius" href="http://kontraktorkolam.co.id/whatsapp/6282210539900/" target="_blank" rel="noopener">Minta Penawaran</a></div>
</div>
</div>
</div>
</div>



<div style="height:30px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<div class="wp-block-columns has-1-columns dsgn__basic-514481">
<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-columns has-2-columns">
<div class="wp-block-column">
<h3>Harga Renovasi Kolam Renang Bogor</h3>



<p>ika anda orang yang akan berencana membuat kolam renang, sangat tepat jika anda membaca artikel dari saya, postingan saya kali ini tentang rincian biaya pembuatan kolam renang, postingan atau artikel ini saya buat untuk anda yang akan membuat kolam renang. Saya akan mencoba membagi informasi anggaran biaya untuk membuat kolam renang ukuran 4 x 8 ( 4 m x 8 m).</p>



<p>Jika anda bertanya berapa harga pembuatan kolam renang per M2? umumnya Rp. 2 jt /M2 – Rp. 5 jt/M2. Kisaran harga berdasarkan satuan /M2 sangat tergantung dari material Finising, jenis pompa, jenis sandfilter dan sistem kolam renang yang di gunakan. sebaiknya diskusikan terlebih dahulu desain kolam renang yang di buat dan di sesuaikan dengan budget yang anda miliki</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<div class="wp-block-button"><a class="wp-block-button__link no-border-radius" href="http://kontraktorkolam.co.id/whatsapp/6282210539900/" target="_blank" rel="noopener">Konsultasi</a></div>
</div>



<div class="wp-block-column">
<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="1024" height="671" src="/wp-content/uploads/2020/10/kolam-renang-1024x671.jpg" alt="" class="wp-image-860" srcset="/wp-content/uploads/2020/10/kolam-renang-1024x671.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2020/10/kolam-renang-300x197.jpg 300w, /wp-content/uploads/2020/10/kolam-renang-768x503.jpg 768w, /wp-content/uploads/2020/10/kolam-renang-850x557.jpg 850w, /wp-content/uploads/2020/10/kolam-renang.jpg 1170w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>



<figure class="wp-block-gallery columns-2 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img loading="lazy" width="512" height="288" src="/wp-content/uploads/2020/10/kolam-renang-2.jpg" alt="" data-id="861" data-full-url="/wp-content/uploads/2020/10/kolam-renang-2.jpg" data-link="/renovasi-kolam-renang-bogor-terpercaya-1-indonesia/kolam-renang-2-2/" class="wp-image-861" srcset="/wp-content/uploads/2020/10/kolam-renang-2.jpg 512w, /wp-content/uploads/2020/10/kolam-renang-2-300x169.jpg 300w" sizes="(max-width: 512px) 100vw, 512px" /></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img loading="lazy" width="1024" height="576" src="/wp-content/uploads/2020/10/mozaik-kolam-renang-2-1024x576.jpg" alt="" data-id="862" data-full-url="/wp-content/uploads/2020/10/mozaik-kolam-renang-2.jpg" data-link="/renovasi-kolam-renang-bogor-terpercaya-1-indonesia/mozaik-kolam-renang-2/" class="wp-image-862" srcset="/wp-content/uploads/2020/10/mozaik-kolam-renang-2-1024x576.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2020/10/mozaik-kolam-renang-2-300x169.jpg 300w, /wp-content/uploads/2020/10/mozaik-kolam-renang-2-768x432.jpg 768w, /wp-content/uploads/2020/10/mozaik-kolam-renang-2-850x478.jpg 850w, /wp-content/uploads/2020/10/mozaik-kolam-renang-2.jpg 1280w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img loading="lazy" width="1024" height="768" src="/wp-content/uploads/2020/10/mozaik-kolam-renang-5.jpeg" alt="" data-id="863" data-full-url="/wp-content/uploads/2020/10/mozaik-kolam-renang-5.jpeg" data-link="/renovasi-kolam-renang-bogor-terpercaya-1-indonesia/mozaik-kolam-renang-5/" class="wp-image-863" srcset="/wp-content/uploads/2020/10/mozaik-kolam-renang-5.jpeg 1024w, /wp-content/uploads/2020/10/mozaik-kolam-renang-5-300x225.jpeg 300w, /wp-content/uploads/2020/10/mozaik-kolam-renang-5-768x576.jpeg 768w, /wp-content/uploads/2020/10/mozaik-kolam-renang-5-850x638.jpeg 850w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure></li></ul></figure>



<div class="wp-block-columns has-1-columns dsgn__basic-831529">
<div class="wp-block-column">
<h3 class="has-text-align-center">Cara Mengurangi Budget Renovasi kolam Renang</h3>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<ul><li><strong>Memilih kontraktor jasa renovasi kolam renang yang kredibel.</strong></li></ul>



<p>Jika Anda sudah terkondisikan harus merenovasi kolam renang Anda, maka poin yang pertama adalah Anda wajib menggunakan kontraktor jasa renovasi kolam renang yang memiliki kapasitas dan kapabilitas dalam mengeksekusi renovasi kolam renang Anda.</p>



<p>Komunikasi harus terbangun dengan baik antara Anda sebagai owner dengan kontraktor jasa renovasi. Selama proses renovasi berlangsung, kontraktor jasa tersebut adalah partner diskusi Anda dalam mengambil keputusan terkait renovasi kolam Anda.</p>



<p>Anda wajib mendiskusikan hal apapun agar keberlangsungan proyek renovasi kolam tersebut menghasilkan output yang sempurna. Untuk itu pilihlah kontraktor jasa renovasi yang komunikatif dan juga bisa memberikan rasa nyaman dalam berdiskusi.</p>



<p>Setelah Anda menemukan kontraktor pelaksana yang sesuai dengan pilihan Anda, langkah berikutnya adalah meminta kontraktor tersebut untuk memberikan penawaran jasa renovasinya. Kemudian, Anda pelajari dan periksa penawarannya. Setelah itu, sortirlah secara detail termasuk spesifikasi material yang digunakan, biaya kirim material dan juga detail pekerjaan renovasinya. Dalam tahap ini, Anda harus mengedepankan skala prioritas untuk menekan biaya renovasi kolam renang menjadi lebih murah. Itulah target utama Anda dalam berdiskusi dengan kontraktor jasa.</p>



<ul><li><strong>Ikut andil dalam memilih material</strong></li></ul>



<p>Tips ini sedikit melelahkan tetapi untuk bisa menekan anggaran renovasi, mau tidak mau Anda harus ikut bergerak turun melakukan survey pasar, agar mendapatkan informasi harga material sebagai harga pembanding.</p>



<p>Dengan melakukan survey pasar, pengetahuan Anda tentang harga dan kualitas material akan bertambah. Ini sangat bagus untuk dijadikan sebagai bahan diskusi lanjutan dengan kontraktor pelaksana. Seteh itu, Anda bisa memberikan masukan-masukan dalam menggunakan material dengan kualitas tinggi dan harga terbaik. Anda juga bisa mengintererensi untuk menggunakan material dengan harga yang lebih ekonomis.</p>



<ul><li><strong>Kerjakan apa yang bisa Anda kerjakan</strong></li></ul>



<p>Anda perlu ikut terlibat secara langsung agar bisa menekan anggaran biaya renovasi kolam renang menjadi murah. Kerjakan hal-hal kecil yang menurut Anda bisa dilakukan. Pilihlah jenis pekerjaan yang memiliki resiko kecil. Intinya kerjakan sesuatu untuk berkontribusi dalam proyek renovasi kolam renang Anda.</p>



<p>Tidak semua kontraktor jasa pelaksana mengijinkan hal ini, akan tetapi ini merupakan cara yang paling efektif untuk mengurangi load pekerjaan kontraktor pelaksana, dengan berkurangnya load pekerjaan otomatis bisa mengurangi beban biaya renovasi.</p>



<ul><li><strong>Anggaran dana tersedia</strong></li></ul>



<p>Sebelum memutuskan untuk merenovasi kolam renang, pastikan Anda memiliki dana yang siap digunakan. Saran dari tim kami, hindari menggunakan dana pinjaman untuk merenovasi kolam renang Anda.</p>



<p>Sekali lagi ini hanya kisaran harga karena Harga per M2 Biaya Pembuatan kolam renang sangat di pengaruhi oleh jarak, lokasi, Konstruksi, Tipe Kolam serta alat alat kolam renang yang anda gunakan, jadi sebelum membuat kolam renang sebaiknya pahami terlebih dahulu beberapa hal yg saya jelaskan di atas. Barangkali jika anda dengan budget yg tidak besar, dan anda ingin berhemat anda membuat sendiri konstruksi kolam renang, Tentunya ada harus berkonsultasi dengan konsultan kolam renang di daerah anda berada.</p>



<div style="height:20px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>
</div>
</div>



<p class="has-text-align-center has-white-color has-vivid-cyan-blue-background-color has-text-color has-background has-medium-font-size"><strong>Layanan Kontraktor Kolam Renang Lainnya</strong></p>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter size-large"><img loading="lazy" width="465" height="126" src="/wp-content/uploads/2020/10/cropped-logo-kolam-hitam.png" alt="" class="wp-image-657" srcset="/wp-content/uploads/2020/10/cropped-logo-kolam-hitam.png 465w, /wp-content/uploads/2020/10/cropped-logo-kolam-hitam-300x81.png 300w" sizes="(max-width: 465px) 100vw, 465px" /></figure></div>



<figure class="wp-block-gallery aligncenter columns-3 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img src="http://kontraktorkolam.co.id/wp-content/uploads/2019/09/Pembuatan-Kolam-Renang.jpg" alt="" data-id="889" data-link="http://kontraktorkolam.co.id/format-perawatan-kolam-renang/pembuatan-kolam-renang-3/" class="wp-image-889"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img src="http://kontraktorkolam.co.id/wp-content/uploads/2019/09/Instalasi-Mesin-Kolam-Renang-1024x768.jpg" alt="" data-id="891" data-link="http://kontraktorkolam.co.id/format-perawatan-kolam-renang/instalasi-mesin-kolam-renang-2/" class="wp-image-891"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img src="http://kontraktorkolam.co.id/wp-content/uploads/2019/09/Renovasi-Kolam-Renang-1024x768.png" alt="" data-id="890" data-link="http://kontraktorkolam.co.id/format-perawatan-kolam-renang/renovasi-kolam-renang-2/" class="wp-image-890"/></figure></li></ul></figure>



<div class="wp-block-columns has-1-columns dsgn__basic-417029">
<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-columns has-3-columns">
<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-button aligncenter"><a class="wp-block-button__link has-background no-border-radius" href="http://kontraktorkolam.co.id/pembuatan-kolam-renang/" style="background-color:#5bc0de" target="_blank" rel="noopener">Pembuatan </a></div>
</div>



<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-button aligncenter"><a class="wp-block-button__link has-background no-border-radius" href="http://kontraktorkolam.co.id/instalasi-mesin-kolam-renang/" style="background-color:#5bc0de" target="_blank" rel="noopener">Instalasi Mesin</a></div>
</div>



<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-button aligncenter"><a class="wp-block-button__link has-background no-border-radius" href="http://kontraktorkolam.co.id/renovasi-kolam-renang/" style="background-color:#5bc0de" target="_blank" rel="noopener">Renovasi</a></div>
</div>
</div>
</div>
</div>



<div style="height:30px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<figure class="wp-block-gallery aligncenter columns-3 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img src="http://kontraktorkolam.co.id/wp-content/uploads/2019/09/Mozaik-Kolam-Renang.jpg" alt="" data-id="892" data-link="http://kontraktorkolam.co.id/format-perawatan-kolam-renang/mozaik-kolam-renang-2/" class="wp-image-892"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img src="http://kontraktorkolam.co.id/wp-content/uploads/2019/09/perawatan-kolam-renang.jpg" alt="" data-id="893" data-link="http://kontraktorkolam.co.id/format-perawatan-kolam-renang/perawatan-kolam-renang-2/" class="wp-image-893"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img src="http://kontraktorkolam.co.id/wp-content/uploads/2019/09/Treatment-air-kolam-renang.jpg" alt="" data-id="894" data-link="http://kontraktorkolam.co.id/format-perawatan-kolam-renang/treatment-air-kolam-renang-2/" class="wp-image-894"/></figure></li></ul></figure>



<div class="wp-block-columns has-1-columns dsgn__basic-417029">
<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-columns has-3-columns">
<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-button aligncenter"><a class="wp-block-button__link has-background no-border-radius" href="http://kontraktorkolam.co.id/mozaik-kolam-renang/" style="background-color:#5bc0de" target="_blank" rel="noopener">Mozaik / Keramik</a></div>
</div>



<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-button aligncenter"><a class="wp-block-button__link has-background no-border-radius" href="http://kontraktorkolam.co.id/treatment-air-kolam-renang/" style="background-color:#5bc0de" target="_blank" rel="noopener">Treatment Air</a></div>
</div>



<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-button aligncenter"><a class="wp-block-button__link has-background no-border-radius" href="http://kontraktorkolam.co.id/perawatan-kolam-renang/" style="background-color:#5bc0de" target="_blank" rel="noopener">Perawatan </a></div>
</div>
</div>
</div>
</div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/renovasi-kolam-renang-bogor.html/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Jasa Kolam Renang Waterpark Bekasi Terjamin #1 Indonesia</title>
		<link>/kolam-renang-waterpark-bekasi.html</link>
					<comments>/kolam-renang-waterpark-bekasi.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[kolam.co.id]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 20 Oct 2020 14:07:16 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=840</guid>

					<description><![CDATA[Waterpark sekarang ini salah satu bisnis besar namun serta yang membutuhkan extra dana dan konstruksi yang hebat dalam pembangunannya, untuk itu dibutuhkan perencanaan yang matang dibantu oleh ahlinya yaitu kontraktor pembuatan kolam renang. Kami sangat menyarankan kepada anda untuk merencanakan dengan sangat matang perihal pembuatan kolam waterpark, sehingga hasilnya benar-benar maksimal.Di bilangan Jakarta yang padat &#8230;<p class="read-more"> <a class="" href="/kolam-renang-waterpark-bekasi.html"> <span class="screen-reader-text">Jasa Kolam Renang Waterpark Bekasi Terjamin #1 Indonesia</span> Read More &#187;</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Waterpark sekarang ini salah satu bisnis besar namun serta yang membutuhkan extra dana dan konstruksi yang hebat dalam pembangunannya, untuk itu dibutuhkan perencanaan yang matang dibantu oleh ahlinya yaitu kontraktor pembuatan kolam renang.</p>



<p>Kami sangat menyarankan kepada anda untuk merencanakan dengan sangat matang perihal pembuatan kolam waterpark, sehingga hasilnya benar-benar maksimal.<br>Di bilangan Jakarta yang padat telah dipastikan tidak lagi tersedia lahan untuk membuka bisnis waterpark, namun di pinggiran Ibukota masih banyak tersedia lahan yang luas seperti Depok, Bogor, Tangerang ataupun Bekasi. Sebagai konsultan kolam renang kami akan memberikan contoh persiapan dasar untuk kebutuhan kolam renang waterpark.</p>



<div style="height:30px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<div class="wp-block-columns has-1-columns dsgn__basic-861805">
<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-columns has-2-columns">
<div class="wp-block-column">
<div style="height:78px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter size-large"><img loading="lazy" width="1024" height="770" src="/wp-content/uploads/2020/10/kolam-renang-waterpark-1-1024x770.jpg" alt="" class="wp-image-847" srcset="/wp-content/uploads/2020/10/kolam-renang-waterpark-1-1024x770.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2020/10/kolam-renang-waterpark-1-300x226.jpg 300w, /wp-content/uploads/2020/10/kolam-renang-waterpark-1-768x577.jpg 768w, /wp-content/uploads/2020/10/kolam-renang-waterpark-1-1536x1155.jpg 1536w, /wp-content/uploads/2020/10/kolam-renang-waterpark-1-850x639.jpg 850w, /wp-content/uploads/2020/10/kolam-renang-waterpark-1.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure></div>
</div>



<div class="wp-block-column">
<h2>Apa itu Kolam Renang Waterpark?</h2>



<p>Waterpark adalah taman air wahana yang lebih kecil dan tidak lebih luas dibanding dengan Waterboom, bisnis ini cocok bagi pemula sebelum anda merambah ke bisnis yang besar lagi yaitu waterboom. Biaya yang dibutuhkan untuk kolam renang waterpark bervariasi disesuaikan dengan wahana dan design, sekali lagi anda sangat perlu berkonsultasi dengan kontraktor dalam hal ini.</p>
</div>
</div>



<p>&nbsp;</p>
</div>
</div>



<div style="height:30px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<div class="wp-block-columns has-1-columns dsgn__basic-417029">
<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-columns has-3-columns">
<div class="wp-block-column">
<h3 class="has-text-align-center">Kontraktor Waterboom Bekasi</h3>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter size-large"><img loading="lazy" width="1024" height="768" src="/wp-content/uploads/2020/10/kolam-renang-waterpark-2-1024x768.jpg" alt="" class="wp-image-848" srcset="/wp-content/uploads/2020/10/kolam-renang-waterpark-2-1024x768.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2020/10/kolam-renang-waterpark-2-300x225.jpg 300w, /wp-content/uploads/2020/10/kolam-renang-waterpark-2-768x576.jpg 768w, /wp-content/uploads/2020/10/kolam-renang-waterpark-2-850x638.jpg 850w, /wp-content/uploads/2020/10/kolam-renang-waterpark-2.jpg 1080w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure></div>



<div class="wp-block-button aligncenter"><a class="wp-block-button__link has-background" href="https://api.whatsapp.com/send?phone=6282210539900&amp;text=Halo%20KontraktorKolam.co.id,%20saya%20butuh%20informasi%20mengenai%20layanan%20jasa%20pembuata%20dan%20perawatan%20kolam%20renang%20yang%20Anda%20miliki.%20Terimakasih" style="background-color:#5bc0de" target="_blank" rel="noopener">Konsultasi</a></div>
</div>



<div class="wp-block-column">
<p>Kontraktor itu apa? Kontraktor adalah perusahaan pelaksana atau orang yang menjalankan sebuah proyek tertentu. Disini fokus ke kolam renang atau waterboom. Nah, kalian diharuskan mencari kontraktor waterboom yang telah berpengalaman dibidangnya. Kontraktor yang sudah berpengalaman akan gampang untuk menyelesaikan sebuah proyek. Jika belum berpengalaman, maka akan mendapatkan kendala.</p>
</div>



<div class="wp-block-column">
<p> Pengalaman mulai dari perencanaan, penyediaan barang, pengerjaan. Mulanya kita lihat dulu histori atau sejarah atau portfolio mereka. Telah berapa banyak, apa dan dimana proyek yang telah mereka kerjakan. Kami selaku perusahaan konsultan waterboom menyediakan 1 paket jasa. Jasa apa saja? Konsultasi, kontraktor atau pengerjaan atau jasa pembuatan waterboom. Maka dari itu silahkan hubungi kami untuk informasi lebih lanjut.</p>
</div>
</div>



<p>&nbsp;</p>
</div>
</div>



<div style="height:30px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<div class="wp-block-columns has-1-columns dsgn__basic-417029">
<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-columns has-3-columns">
<div class="wp-block-column">
<p>Berbicara masalah konsultan wisata dunia air, kalian wajib mencari perusahaan konsultan waterboom yang benar-benar skilled. Pada dasarnya kata profesional berasal dari hasil kinerja keseluruhan yang pernah dikerjakan. Profesional itu serta berarti bagus, teliti, tepat waktu, disiplin, hasil sesuai keinginan dan tidak mengecewakan.</p>
</div>



<div class="wp-block-column">
<p><strong>Bijaksanalah &amp; Hati – Hati Memilih Konsultan</strong></p>



<p>Banyak konsultan waterboom yang mengatakan dirinya skilled namun hasil kerjanya tidak memuaskan. Maka dari itu berhati hatilah dalam memilih konsultan. Kalian ingin mendirikan usaha waterboom? Langkah pertama anda harus mencari konsultan yang telah berpengalaman dan profesional. </p>
</div>



<div class="wp-block-column">
<h3 class="has-text-align-center">Konsultan Waterboom</h3>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter size-large"><img loading="lazy" width="1024" height="639" src="/wp-content/uploads/2020/10/kolam-renang-waterpark-3-1024x639.jpg" alt="" class="wp-image-849" srcset="/wp-content/uploads/2020/10/kolam-renang-waterpark-3-1024x639.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2020/10/kolam-renang-waterpark-3-300x187.jpg 300w, /wp-content/uploads/2020/10/kolam-renang-waterpark-3-768x480.jpg 768w, /wp-content/uploads/2020/10/kolam-renang-waterpark-3-850x531.jpg 850w, /wp-content/uploads/2020/10/kolam-renang-waterpark-3.jpg 1257w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure></div>



<div class="wp-block-button aligncenter"><a class="wp-block-button__link has-background" href="https://api.whatsapp.com/send?phone=6282210539900&amp;text=Halo%20KontraktorKolam.co.id,%20saya%20butuh%20informasi%20mengenai%20layanan%20jasa%20pembuata%20dan%20perawatan%20kolam%20renang%20yang%20Anda%20miliki.%20Terimakasih" style="background-color:#5bc0de" target="_blank" rel="noopener">Konsultasi</a></div>



<p> Jika kalian salah dalam memilih konsultan, maka usaha anda tidak akan berkembang dengan baik, bahkan yang paling bahaya adalah gulung tikar. Waduh! Bahaya kalau gitu! Maka dari itu pilihlah konsultan yang telah mantap dalam mengerjakan sebuah proyek waterboom. Profesionalitas itu dibutuhkan dalam segala aspek. Hasil akhir yang memuaskan itu tergantung dalam berbagai hal, mulai dari konsultan, pengelolan atau administration, advertising and marketing dan lain sebagainya.</p>
</div>
</div>
</div>
</div>



<div style="height:30px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<h3>Jasa Pembuatan Waterboom Bekasi</h3>



<p>Jasa pembuatan kolam renang atau waterboom, jasa pembuat waterboom, perusahaan pembuat waterboom merupakan fokus dari perusahaan kami. Skilled, telah menjadi prioritas kami untuk mendapatkan kepuasan pelanggan atau investor atau pemilik usaha waterboom. Sebaik mungkin, secepat mungkin, kami akan bekerja untuk membuat waterboom sesuai keinginan dengan biaya yang ada.</p>



<p>Konsultasikan kepada kami mengenai semua keinginan mendirikan usaha waterboom. Semua aspek didalam waterboom mulai dari modal, keinginan segi inside, eksterior, bahan, tempat, dan fasilitas inilah yang menjadi faktor mendirikan waterboom.</p>



<p>Sekali lagi, jangan salah memilih konsultan – jasa pembuat waterboom. Mengapa demikian? Jika konsultan tidak berpengalaman &amp; tidak skilled, maka usaha waterboom atau waterpark tidak akan jalan dengan baik. Usaha tersebut akan susah untuk berkembang karena salah langkah awal dalam pemilihan perencana.</p>



<p>Bukan untuk menakut-nakuti. Banyak waterboom yang sepi karena salah memilih konsultan. Nah kalian beruntung masuk dalam artikel ini karena mendapatkan rekomendasi yang baik berkaitan apa yang anda cari. Di kota Solo sendiri memiliki konsultan yang sudah terpercaya, skilled dan berpengalaman.</p>



<h3>Estimasi Biaya Pembuatan Waterpark Bekasi</h3>



<center><iframe loading="lazy" src="https://www.youtube.com/embed/NJguFRFm2tk" width="560" height="315" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></center>



<figure class="wp-block-gallery columns-3 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img loading="lazy" width="1024" height="577" src="/wp-content/uploads/2020/10/kolam-renang-waterpark-6-1024x577.jpg" alt="" data-id="852" data-link="/jasa-kolam-renang-waterpark/kolam-renang-waterpark-6/" class="wp-image-852" srcset="/wp-content/uploads/2020/10/kolam-renang-waterpark-6-1024x577.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2020/10/kolam-renang-waterpark-6-300x169.jpg 300w, /wp-content/uploads/2020/10/kolam-renang-waterpark-6-768x432.jpg 768w, /wp-content/uploads/2020/10/kolam-renang-waterpark-6-1536x865.jpg 1536w, /wp-content/uploads/2020/10/kolam-renang-waterpark-6-850x479.jpg 850w, /wp-content/uploads/2020/10/kolam-renang-waterpark-6.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img loading="lazy" width="1024" height="627" src="/wp-content/uploads/2020/10/kolam-renang-waterpark-5-1024x627.jpg" alt="" data-id="851" data-link="/jasa-kolam-renang-waterpark/kolam-renang-waterpark-5/" class="wp-image-851" srcset="/wp-content/uploads/2020/10/kolam-renang-waterpark-5-1024x627.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2020/10/kolam-renang-waterpark-5-300x184.jpg 300w, /wp-content/uploads/2020/10/kolam-renang-waterpark-5-768x470.jpg 768w, /wp-content/uploads/2020/10/kolam-renang-waterpark-5-850x520.jpg 850w, /wp-content/uploads/2020/10/kolam-renang-waterpark-5.jpg 1160w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img loading="lazy" width="1024" height="576" src="/wp-content/uploads/2020/10/kolam-renang-waterpark-9-1024x576.jpg" alt="" data-id="853" data-full-url="/wp-content/uploads/2020/10/kolam-renang-waterpark-9.jpg" data-link="/jasa-kolam-renang-waterpark/kolam-renang-waterpark-9/" class="wp-image-853" srcset="/wp-content/uploads/2020/10/kolam-renang-waterpark-9-1024x576.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2020/10/kolam-renang-waterpark-9-300x169.jpg 300w, /wp-content/uploads/2020/10/kolam-renang-waterpark-9-768x432.jpg 768w, /wp-content/uploads/2020/10/kolam-renang-waterpark-9-850x478.jpg 850w, /wp-content/uploads/2020/10/kolam-renang-waterpark-9.jpg 1366w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure></li></ul></figure>



<p>Estimasi biaya waterpark di kisaran 100 – 500 juta untuk per karya nya, bagi pemula jika ingin merintis bisnis kolam renang ini sangat disarankan untuk membuka bisnis waterpark dan pakai jasa kontraktor yang bertanggung jawab penuh.</p>



<div style="height:100px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<p class="has-text-align-center has-very-light-gray-color has-text-color has-background has-medium-font-size" style="background-color:#031333"><strong>Layanan Kontraktor Kolam Renang Lainnya</strong></p>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter size-large"><img loading="lazy" width="465" height="126" src="/wp-content/uploads/2020/10/cropped-logo-kolam-hitam.png" alt="" class="wp-image-657" srcset="/wp-content/uploads/2020/10/cropped-logo-kolam-hitam.png 465w, /wp-content/uploads/2020/10/cropped-logo-kolam-hitam-300x81.png 300w" sizes="(max-width: 465px) 100vw, 465px" /></figure></div>



<figure class="wp-block-gallery aligncenter columns-3 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img src="http://kontraktorkolam.co.id/wp-content/uploads/2019/09/Pembuatan-Kolam-Renang.jpg" alt="" data-id="889" data-link="http://kontraktorkolam.co.id/format-perawatan-kolam-renang/pembuatan-kolam-renang-3/" class="wp-image-889"/><figcaption class="blocks-gallery-item__caption">Building a Pool</figcaption></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img src="http://kontraktorkolam.co.id/wp-content/uploads/2019/09/Instalasi-Mesin-Kolam-Renang-1024x768.jpg" alt="" data-id="891" data-link="http://kontraktorkolam.co.id/format-perawatan-kolam-renang/instalasi-mesin-kolam-renang-2/" class="wp-image-891"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img src="http://kontraktorkolam.co.id/wp-content/uploads/2019/09/Renovasi-Kolam-Renang-1024x768.png" alt="" data-id="890" data-link="http://kontraktorkolam.co.id/format-perawatan-kolam-renang/renovasi-kolam-renang-2/" class="wp-image-890"/></figure></li></ul></figure>



<div class="wp-block-columns has-1-columns dsgn__basic-417029">
<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-columns has-3-columns">
<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-button aligncenter"><a class="wp-block-button__link has-background no-border-radius" href="http://kontraktorkolam.co.id/pembuatan-kolam-renang/" style="background-color:#5bc0de" target="_blank" rel="noopener">Pembuatan </a></div>
</div>



<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-button aligncenter"><a class="wp-block-button__link has-background no-border-radius" href="http://kontraktorkolam.co.id/instalasi-mesin-kolam-renang/" style="background-color:#5bc0de" target="_blank" rel="noopener">Instalasi Mesin</a></div>
</div>



<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-button aligncenter"><a class="wp-block-button__link has-background no-border-radius" href="http://kontraktorkolam.co.id/renovasi-kolam-renang/" style="background-color:#5bc0de" target="_blank" rel="noopener">Renovasi</a></div>
</div>
</div>
</div>
</div>



<div style="height:30px" aria-hidden="true" class="wp-block-spacer"></div>



<figure class="wp-block-gallery aligncenter columns-3 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img src="http://kontraktorkolam.co.id/wp-content/uploads/2019/09/Mozaik-Kolam-Renang.jpg" alt="" data-id="892" data-link="http://kontraktorkolam.co.id/format-perawatan-kolam-renang/mozaik-kolam-renang-2/" class="wp-image-892"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img src="http://kontraktorkolam.co.id/wp-content/uploads/2019/09/perawatan-kolam-renang.jpg" alt="" data-id="893" data-link="http://kontraktorkolam.co.id/format-perawatan-kolam-renang/perawatan-kolam-renang-2/" class="wp-image-893"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img src="http://kontraktorkolam.co.id/wp-content/uploads/2019/09/Treatment-air-kolam-renang.jpg" alt="" data-id="894" data-link="http://kontraktorkolam.co.id/format-perawatan-kolam-renang/treatment-air-kolam-renang-2/" class="wp-image-894"/></figure></li></ul></figure>



<div class="wp-block-columns has-1-columns dsgn__basic-417029">
<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-columns has-3-columns">
<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-button aligncenter"><a class="wp-block-button__link has-background no-border-radius" href="http://kontraktorkolam.co.id/mozaik-kolam-renang/" style="background-color:#5bc0de" target="_blank" rel="noopener">Mozaik / Keramik</a></div>
</div>



<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-button aligncenter"><a class="wp-block-button__link has-background no-border-radius" href="http://kontraktorkolam.co.id/treatment-air-kolam-renang/" style="background-color:#5bc0de" target="_blank" rel="noopener">Treatment Air</a></div>



<p>&nbsp;</p>
</div>



<div class="wp-block-column">
<div class="wp-block-button aligncenter"><a class="wp-block-button__link has-background no-border-radius" href="http://kontraktorkolam.co.id/perawatan-kolam-renang/" style="background-color:#5bc0de" target="_blank" rel="noopener">Perawatan </a></div>



<p>&nbsp;</p>
</div>
</div>
</div>
</div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/kolam-renang-waterpark-bekasi.html/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
